\begin{tutorial}{Светлое будущее}

\vspace{-1mm}
{\bf Подзадача 1.} Заметим, что число $a_i+\displaystyle\sum_{k=0}^{34} 3^k\le10^9+\dfrac{3^{35}-1}{2}<2^{64}$ помещается в 64-битный целочисленный тип данных. Если каждый год считать обновления количества монет за $O(n)$, добавление и удаление стран за $O(n)$ и в конце отсортировать массив, получим асимптотику $O(kn+n\log n)$.

{\bf Подзадача 2.} Данную подзадачу все еще можно решить, считая обновления как количества монет, так и стран, каждый год за $O(n)$. Но так как $3^{1000}$ не помещается ни в какой примитивный тип данных, придется использовать длинную арифметику.

{\bf Подзадача 3.} Сначала посчитаем первые 20 лет как в подзадаче 1 и отсортируем города в порядке убывания. Далее мы будем хранить страны в порядке невозрастания инвестиций. Заметим, что $3^{20}>10^9+\displaystyle\sum_{k=0}^{19}3^k$, поэтому начиная с 20-го года, страны, в которые были сделаны инвестиции, с конца списка просто будут переходить в начало списка, и у нас нет необходимости явно считать инвестированные монеты. Для этого можно использовать обычный массив или дек, перенося страны каждый год за $O(n)$. Добавление и удаление стран можно считать за $O(n)$. Итоговая асимптотика $O(20n+n\log n+kn)$.

{\bf Подзадача 4.} Нужно улучшить асимптотику обновлений после 20-го года. Для номеров стран заведем ассоциативный массив, который умеет вставлять/удалять/находить элемент за $O(\log n)$. Будем хранить в~связном списке в отсортированном порядке количество инвестированных монет, а не номера стран. Чтобы быстро находить по стране его позицию в связном списке, будем хранить в~ассоциативном массиве указатель на элемент связного списка (указатель на элемент связного списка остается валидным вплоть до его удаления). И так как мы можем быстро найти место для среза в связном списке, за $O(1)$ перенесем в начало его хвост из стран, в которые были инвестированы монеты. Итоговая асимптотика $O(20n+n\log n + k\log n)$. Если использовать хеш-таблицу, можно добиться усредненной асимптотики $O(20n+n\log n + k)$.

\end{tutorial}
